\documentclass[wide,a4paper,titlepage,12pt] {article}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{placeins}
\usepackage{longtable}


\title{Inżynieria e-systemów java}
\author{Tymon Tobolski (181037)\\ Jacek Wieczorek (181043) \\ Mateusz Lenik(181142)}

% Title page layout (fold)
\makeatletter
\renewcommand{\maketitle}{
\begin{titlepage}
  \begin{center}
    \vspace*{3cm}
    \LARGE \@title \par
    \vspace{2cm}
    \textit{\small Autor:}\par
    \normalsize \@author\par \normalsize
    \vspace{3cm}
    \textit{\small Prowadzący:}\par
    Dr inż. Katarzyna Nowak \par
    \vspace{2cm}
    Wydział Elektroniki\\ III rok\\ Śr 7.30 - 9.00\par

  \end{center}
\end{titlepage}
}
\makeatother
  \lstset{
    basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
    numbers=left,
    numberstyle=\scriptsize,
    stepnumber=50,
    numbersep=3pt,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    breaklines=true,
  }

\begin{document}
\maketitle
  \section{Opis projektu}
  \paragraph{}
  Celem projektu jest stworzenie portalu, pozwalającego użytkownikowi na zakładanie i prowadzenie mikroblogów wraz zmożliwością follow'ania wpisów innych użytkowników. Aplikacja zostałą napisana w języku ruby z wykorzystaniem framework'a Ruby on Rails.
  \begin{itemize}
    \item Platforma : JVM
    \item Język impementacji : ruby, coffescript
    \item Framework : Ruby on Rails 
  \end{itemize}
  \section{Funkcjonalności systemu}
  \paragraph{}
  \begin{itemize}
   \item Obsługa użytkowników
   \begin{itemize}
    \item Tworzenie konta
    \item Edycja użytkownika
    \item System autentykacji
    \item Usuwanie użytkowników
    \item Follow user
   \end{itemize}
   \item Obsługa blogów
    \begin{itemize}
      \item Tworzenie bloga
      \item Zarządzanie blogiem
      \item Tablica z postami użytkowników "follow"
    \end{itemize}
   \item Obsługa postów
    \begin{itemize}
      \item Dodawanie posta
      \item Usuwanie posta
    \end{itemize}
  \item Dyskusje
    \begin{itemize}
      \item Tworzenie dyskusji
      \item Zarządzanie dyskusjami
      \item Dyskusje publiczne i prywatne
      \item Zapraszanie użytkowników
      \item Dodawanie postów w dyskusji
    \end{itemize}
  \item Dodatkowe funkcjonalności
    \begin{itemize}
      \item Powiązanie kont użytkowników z kontami facebook (logowanie przy użyciu facebook'a)
      \item Pobieranie avatarów z gravatara lub facebook (zdjęcie profilowe) 
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \section{Implementacja}
  \paragraph{}
  System został zaimplementowany w architekturze $MVC$ z wykorzystaniem architektury $REST$.
  \subsection{Kontrolery}
    \subsubsection{Blogs Controller}
    \paragraph{}
      Kontroler odpowiadający za funkcjonalności blogów : tworzenie, edytowanie, usuwanie, wyświetlanie, zabezpieczenie dostępu do edycji osób nie mających odpowiednich uprawnień.
    \subsubsection{Home Conroller}
    \paragraph{} % (fold)
    \label{par:}
    Kontroler odpowiadający za wyświetlanei stron statycznych np : About, Contact, etc. 
    % paragraph  (end)
    \subsubsection{Invitations Controller}
    \paragraph{}
    Kontroler odpowiedzialny za dodawanie i usuwanie użytkowników z dyskusji.

    \subsubsection{OmniauthCallbacks Controller}
    \paragraph{}
    Kontroler odpowiedzialny za możliwość logowania się przez konto Facebook.
    
    \subsubsection{Posts Controller}
    \paragraph{}
    Kontroler odpowiedzialny za funkcjonalnośći postów.
    
    \subsubsection{Registration Controller}
    \paragraph{}
    Kontroler odpowiedzialny za niestandardowe przeładowanie po rejestracji użytkownika.
    
    \subsubsection{Relationships Controller}
    \paragraph{}
    Kontroler odpowiedzialny za akcje typu Follow/Unfollow user.

    \subsubsection{Sessions Controller}
    \paragraph{}
    Kontroler odpowiedzialny za edycję profilu użytkownika

    \subsubsection{Inne}
    \paragraph{}
    W celu stowrzenia systemu atentykacji i rejestracji użytkowników skorzystaliśmy z gotowej biblioteki \textit{Devise}. Wszelkie dodatkowe akcje zawarte w kotrolerach : Session, Registration i OmniauthCallbacks pozwalają nam na dostosowanie systemu do naszych potrzeb w szybki i wygodny sposób.

    \subsection{Views}
    \paragraph{}
    Wszelkei widoki zostały napisane przy uzyciu języka znaczników \textit{Haml}. W celu generowania formularzy użyty został gem \textit{SimpleForm}, a cały layout oparty o bibliotekę styli css - \textit{Bootstrap}. Skrypty wykorzystujące \textit{jQuery}, napisane zostały przy pomocy języka \textit{CoffeScript}, kompilowalnego do kodu javascript.

    \paragraph{}
    Wykorzystane biblioteki js i css :
    \begin{itemize}
      \item bootstrap css
      \item bootstrap tabs
      \item facebox
      \item jQuery
      \item jQuery ui
    \end{itemize}
    
    \subsection{Model}
    \paragraph{}
    W projekcie wykorzystana została baza danych \textit{PostgreSql} w wersji produkcyjnej i \textit{SqlLite} w wersji deweloperskiej.

    \paragraph{}
    W celu łatwego dostepu do bazy danych i zarządzania nimi skorzystalimy z biblioteki \textit{ActiveRecords} implementującej \textit{ORM}.

    \paragraph{}
    W projekcie wystpują następujące modele :
    \begin{itemize}
      \item Blog
      \item Invitation
      \item Post
      \item Relationship
      \item User
    \end{itemize}

    \subsection{Routes}
    \paragraph{}
      \small{
        \input{routes.tex}
      }

      \section{Testy}
      \paragraph{}
      TODO




  
\end{document}