\chapter{Wprowadzenie}

\section{Wstęp} % (fold)
\label{sec:wst_p}
\paragraph{} % (fold)
\label{par:}

% paragraph  (end)
Społeczeństwo XXI wieku charakteryzuje się bardzo szybkim rozwojem cywilizacyjnym.
Wykorzystując zdobycze techniki, współczesny człowiek coraz bardziej ogranicza swoją aktywność fizyczną do niezbędnego minimum. Jednocześnie wraz z postępem cywilizacyjnym wzrasta w społeczeństwie dbałość o zdrowie, profilaktykę i ogólną sprawność fizyczną. Jednocześnie można zaobserwować gwałtowny rozwój chorób cywilizacyjnych, pogarszanie się środowiska życiowego człowieka a także szkodliwy wpływ tego środowiska na jakść życia.

\paragraph{} % (fold)
\label{par:}
Jedną z form zapobiegania tym niepożądanym zjawiskom jest aktywność fizyczna. Ruch jest naturalną potrzebą człowieka odczuwaną przez całe jego życie. Jedynym z ważniejszych sposobów na zdrowe życie jest sport, ruch, wysiłek fizyczny. 
Dlaczego tę prostą receptę tak trudno wcielić w życie? Na przeszkodzie stoi wiele przyczyn. Poczynając od lenistwa i wygodnictwa, poprzez brak odpowiedniej motywacji i zachęty aż do braku czasu.
Najważniejszym czynnikiem pozwalającym podjąć aktywność fizyczną jest odpowiednia motywacja. Człowiek zmotywowany to człowiek aktywny. 
Najczęściej spotykane formy aktywności to: bieganie, pływanie, wędrowanie, jazda na rowerze. Wiążą się z pokonywaniem większych odległości w dłuższym czasie.


\paragraph{} % (fold)
 \label{par:} 
Olbrzymim udogodnieniem podczas pokonywania dystansów jest możliwość jego rejestrowania i monitorowania. I tutaj z pomocą przychodzą nam współczesne mobilne urządzenia wyposażone w odbiorniki GPS, pozwalające odczytywać aktualną pozycję i rejestrować ją. Końcowy produkt przedstawiony w postaci wykresu na mapie w aplikacji internetowej jest wspaniałą nagrodą za podjęty trud. Możliwość rejestracji trasy, czasu trwania, dystansu zachęca do kontynuowania wysiłku oraz umożliwia tworzenie planów treningowych.
% section wst_p (end)

\section{Cel pracy}
\label{sec:cel_pracy}
\paragraph{}
Celem niniejszego projektu inżynierskiego jest zaprojektowanie oraz zaimplementowanie systemu do wspomagania treningów areobowych. Główną częścią systemu jest aplikacja internetowa wraz z aplikację mobilną. By zapewnić możliwość przesyłania danych do serwera, konieczne jest stworzenie API, będącego pośrednikiem między aplikacją mobilną, a bazą danych.
System ma pozwolić użytkownikom zarządzać treningami, prezentować swoje osiągnięcia innym osobom korzystającym z portalu i swobodnie komunikować się z nimi.
% paragraph  (end)
\paragraph{} % (fold)
\label{par:}
Podstawowe wymagania, które ma spełniać projekt:
\begin{itemize}
	\item tworzenie i edycja treningów,
	\item tworzenie i edycja profili użytkowników,
	\item komunikacja pomiędzy użytkownikami,
	\item synchronizacja danych z aplikacji mobilnej,
	\item zarządzanie prywatnością profilu użytkownika,
	\item możliwość przeglądania treningów innych użytkowników,
	\item stworzenie formy małego portalu społecznościowego.
\end{itemize}

\paragraph{} % (fold)
W rozdziale drugim opisany został projekt systemu oraz wykorzystane do jego implementacji technologie. Rozdział \ref{cha:webapp} opisuje szczegółowo budowę aplikacji internetowej, rozdział \ref{cha:mobileapp} - budowę aplikacji mobilnej, rozdział \ref{cha:restapi} - budowe RESTowego API. Rozdział \ref{cha:rekonfigurowalnosc} przedstawia krótki opis testowania wydajności aplikacji. W ostanim rozdziale znajduje się krótkie podsumowanie wykonanej pracy.
% paragraph  (end)
% paragraph  (end)

\section{Istniejące rozwiązania}
\paragraph{}
Na rynku dostępnych jest wiele rozwiązań pozwalających na zarządzanie treningami np. \textit{Endomondo} lub \textit{Nike Running}. Systemy te pozwalają na nagrywanie treningów za pomocą aplikacji mobilnych na różne systemy operacyjne, przeglądanie przebytych tras w internecie, komunikację z innymi użytkownikami portali oraz przeglądanie ich dokonań, zarządzanie treningami z poziomu strony www, branie udziału w zawodach. Jednak większość z nich jest aplikacjami komercyjnymi, których darmowe produkty obarczone są dużą ilością reklam lub ograniczoną liczbą dostępnych funkcjonalności. Ponadto aplikacje te często zatracają swoją idę wspierania treningów i stają się kolejnymi portalami typu Social Media. 
\paragraph{} % (fold)
\label{par:}

% paragraph  (end)
Celem tego projektu jest stworzenie systemu, oferującego podobne możliwości jak oferowane na rynku rozwiązania, nie tracąc przy tym na prostocie użytkowania i przejrzystości interfejsu użytkownika.
